中學雞數學週機率問題

A會係3點到4點之間入去一間咖啡店度逗留20分鐘，
B亦會係3點至4點之間入去同一間咖啡店度逗留20分鐘。
求佢地相遇既機率。

利申 冇答案 係1,2年前仲讀緊f5定唔知f6個陣既問題黎,近排諗返起想求返個解答 有冇可能用dse maths core lv 黎解答到?
小弟數學程度依然得dse lv 求分享諗法

(1/40)*(20/40)*40 = 0.5
利申：唔識

20/60 * 20/60
兩件獨立事件，求同時發生既機會率
兩個機率乘埋就係，好似係

21/36
dse 1

20/40=0.5

個陣我都有試過遂分鐘計過 但都係有唔明既地方
主要係因為我覺得每分鐘做單位好似唔係好岩咁+覺得應該有好多唔用既case 應該冇咁簡單
同埋我對條題目既理解應該係 A可以係3點59分入黎 之後等到4點19分先走
而唔一定要每分鐘做單位既原因係A 同B都可以係例如3時16分48秒79等既時間入黎 而唔一定係搭正每一分鐘入黎
然後又再發現有好多唔同既case,
假設A係3點30分入黎並留到3點50分
咁B呢就係3點10分入黎至到3點50分入黎既呢段時間都會撞到A
(因為3點10分入黎就會30分先走)
咁變相佢地相遇既機率就係會(40/60)
第二個case就係A搭正3點入黎,咁3點20分先走啦
咁B就只會係3點-3點20分入黎既期間撞到A
就變相佢地得20/60 既機率會撞到
咁又假設A係3點1分入黎 咁B就要係3點-3點21分入黎先會撞到A
咁佢地撞到既機率就變成21/60
而上述A係唔同時間入黎既機率應該就一樣 咁樣分好似都係得20-40個case
但係如果時間又唔係以1個分鐘為單位 而係以每一刻為單位就會係無限個case
之後我就卡左係度了
其實我係咪諗得太複雜 定係我諗既野好奇怪
sorry for 1999

冇答案 sorry巴打
只係想有人可以分享下思路

Let x and y be the time A and B entering the shop respectively. The condition for them to meet is that
1. x >= y - 20, so that A comes before y leaves
2. x <= y + 20, and A leaves before x comes

Calculating the area bound by x >=0, y>=0, x<=60, y<=60, (1) and (2), we get the area is 40 x 60 = 2400 while the total area is 3600. So the probability is 2/3.

原則上應該用exponential distribution 去計
M1有教

冇學過就:
P(A)=20/60
P(B)=20/60
P(A n B)=(20/60)^2
不過冇咁準

巴打可以試下用秒計，微秒，結果都係一樣👍

第一條友可以任揀wo
所以p(a)應該係1？

個area係3600 - 2400=1200, 所以probability係1/3先啱

用應60分鐘都可以留呢個慨念
1/60 * 20/60 * 60 = 1/3

同上面用嘅答案係一樣

如果A同B可以不斷岀岀入入呢

溝女咩，出出入入

唔該咁多巴打 真係冇諗過用area計 仲可以mix埋system of inequality
等我理解下先 麻煩曬了

如果只可以出入有限次，而出入既次數係跟某d distribution，咁應該個數字係根據你個distribution而定...

但如果係咩都有可能，只要總共逗留既時間係20分鐘，相信絕大部份可能性會係一個dense set。咁遇到既機會應該係1...

不過唔太明岀入有限個到

簡單黎講即係分2個case 一個係A先B後 一個係B先A後
之後let x and y be the time A and B entering the shop
咁consider A先B後既case, 佢地要相遇就要滿足A走個陣B要入左黎既condition,
所以 x+20>=y 因為A leave 既時間點係要後過B入黎既時間點
咁第2個case就調返轉 所以就係 y+20>=x
咁之後用system of inequality 表達成個情況出黎
probability就係(area of coordinates of satisfying all condition)/(area of coordinates of all probability)
而all probability既條件就係0<=x<=60 and 0<=y<=60
呢個方法都附合時間係continuous 呢個property
因為area係可以抽無限咁多個coordinates出黎
是咪大概係咁

draw a 2d graph
x from 0 to 60
t from 0 to 60

probi of encountering each other
is the area of abs(x -y)≤20 divided by 60^2

答案係20/60，唔需要去計

第一個幾時入到都得，第二個有20/60 機會見到佢

Herman yeung 有教過類似題目

師兄做錯數

not necessay

Btw
P(A)=20/60
P(B)=20/60
P(AuB)=P(A)+P(B)-P(AnB)
=20/60+20/60-20/60 * 20/60
=5/9

間鋪開起掘頭路要行40分鐘先出到大路
所以AB相遇機率100％
利申講故佬

可唔可以講清楚
係入門口嗰不刻時間會喺3點至4點
定係全段時間20分鐘都喺晒3點至4點裡面

當然係入既時間 即係最長留到4點20

時間既野唔係當continuous 黎計咩?

係喎
如果用AuB個諗法A同B會係咩？

60分鐘有20分鐘係咖啡店(假設係連續逗留)咁就淨返40分鐘，將20分鐘設為一個組合，咁有A同B入去咖啡店既時機41個組合
,所以
41C1 x 20C1/(60x60)

唔肯定洗唔洗乘2
大家研究下

用 X ~ uniform[0,60]表示 A 入場時間
case 1: 0 ≦ X < 20
B 要由 0 到 X+20 之間入場先會遇到
因為 X 係 uniform, 可以用平均 X=10, 咁 B 有 1/2 機會係 0 至 30 之間入場

case 2: 20 ≦ X < 40
B 可以 X-20 至 X+20 之間入場, 有 2/3 機會

case 3: 40 ≦ X ≦ 60
同case 1 對稱

case 1,2,3 本身各有 1/3 機會出現
加埋就係
1/3 ( 1/2 + 2/3 + 1/2 ) = 5/9

又或者可以話A同B入間舖既時間相差係少於20
姐係|x - y| <= 20
其實機率無論係自己想像定真係計數
都成日需要將佢視作長度/面積/體積
不過「長度/面積」既計算就未必咁簡單

例如如果你考慮z 為A同B入間舖之間既時間差(姐係z = x - y)
咁個機率就會係z由-20到20之間既長度除以z由-60到60之間既長度
(如果A 3點就入，B 4點先入，咁個時間差會係-60)
但呢個情況z兩點之間既長度就會係上面幅圖兩條inequality 包住既面積

條題目無講到A同B 入間舖時間既分佈會係咩
需要佢話係anytime但其實分佈仍然可以唔平衡
例如3點半前入既機率多過3點半後入一倍
到時你要考慮既面積就會複雜少少

可以A撞B OR B/A
將時間分做60個1分鐘
假設某一人係第41分鐘之後出現, 另外既人出現機會就低左
P(其中一人1st min到左又撞到) = 1/60*20/60
P(其中一人2nd min到左又撞到)= 1/60*21/60
P(其中一人3rd min到左又撞到)= 1/60*22/60............
P(其中一人21st min到左又撞到)= 1/60*40/60.......
P(其中一人41th min到左又撞到)= 1/60*39/60
P(其中一人42th min到左又撞到)= 1/60*38/60.......
P(其中一人60th min到左又撞到)= 1/60*1/60

1/60*( (20*2+21*2+22*2.....+40*10)/60 ) *2C1
=0.7

打錯字唔好意思

(20/60)*2=2/3

重點係A同B入去果20分鐘係唔係一定係連續
如果係 咁A同B最遲係果個小時既40分之前一定到要達
否則佢地唔會係果個地方逗留到20分鐘

相反 當然數學係冇常理可言
如果A同B可以斷斷續續咁一個小時內係果度出現20分鐘
計法又唔同

1. 應該唔係斷斷續續, 咁既話計到天光
2. 佢地應該係60分鐘內可以任何一個時間到達,所以如果係尾20分鐘OR頭20分鐘其中一個到,雙方都見面既機會都低左

19/40???

21/41
諗法係將時間分做0-20,1-21,2-22......40-60
共41種可能 而AB一定係其中一種
每一種既相遇可能性=(1/41)(21/41)
再x41=答案
Dse lv應該係咁

其實呢個應該唔啱？ 因為佢話3-4點會逗留20分鐘
咁如果359入 419走 咁3-4裹面留左一分鐘only

0.5
見到/見唔到

P(其中一人21st min到左又撞到) 應該係39/60?
如果一個人1st min 入左去去到20th min尾已經走左?
咁就見唔到21st min入去既人?

其實如果中學雞黎講唔洗諗到咁複雜 因為複雜起上黎可能要用你大學讀traffic嗰啲畫哂圖先計到
如果中學雞嘅話
應該係20/60*20/60
當A喺一粒鐘內有20分鐘喺間鋪 如果另外一條友成粒鐘都喺間鋪 機會就係20/60*1
咁當然原來B都係得20/60機會喺間鋪度 而兩件事係independent event所以可以直接乘埋
同埋求兩個相遇應該係用intersection, 唔係Union

但因為樓主條問題講得太曖昧 唔清唔楚咁
如果我地將一個鐘頭分3part, 20mins/part
咁我地ab遇唔到嘅機會有6個case
(1a,2b),(2a,3b),(1a,3b)同埋前面三個case但係ab調轉
然後我地計到加埋係20/60*20/60*6=2/3
所以佢地遇到嘅機會係1-2/3=1/3
有人會駁話咁a or b唔一定3點搭正就喺度 但如果唔係咁 我地以分鐘計 以上每個case可以分多19個cases, 以秒計可以分多19*60+59個cases, 所以無謂取巧 始終係中學雞題目

所以就咁中學雞諗法都諗到兩個case
個玩法就好似我地有時做開飛鏢咁 我地直接用需射中area/total area
如果我地計埋boundary一樣可以以cm^2, mm^2計無限個case.
一句講哂 多分就諗詳細啲 少分就諗簡單啲
利申2014 DSE math5**

thx 巴打 理解下先

唔該咁多位有心巴打
首先真係sorry比唔到答案大家 呢d活動最後都係冇比返ans出黎
另外可能我題目有D 1999
我印象中應該就係3點至4點之間入去,之後逗留20分鐘
所以應該係可以3點59分入去,4點19分先出黎

好多巴打都分享左DSE LV 都理解到既思維出黎 已經算係解決左咁耐既疑難

而每分鐘計case,每秒計case其實我個陣都試過 但比啊sir ban左
佢話時間係continuous take 分鐘/秒/微秒做case計出黎既ans都不盡相同
跟住仲留低左句 呢d continuous 既野 你唔識計架喇 跟住就放棄左
但呢排諗返都係好困惑 又覺得中學出得應該就係已有知識可以做到既野黎 所以先出呢個post求解

有無試過將個答案 in terms of 個unit time
之後將個 unit time tends to zero

當你將一粒鐘折做60n 點...